<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Du lịch &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/du-lich/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham</link>
	<description>Huỳnh Minh Thi</description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2021 09:29:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cropped-Stryker-32x32.png</url>
	<title>Du lịch &#8211; My WordPress</title>
	<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Du lịch Nha Trang – Kinh nghiệm toàn tập từ A đến Z</title>
		<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/du-lich/du-lich-nha-trang-kinh-nghiem-toan-tap-tu-a-den-z/</link>
					<comments>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/du-lich/du-lich-nha-trang-kinh-nghiem-toan-tap-tu-a-den-z/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Minh Thi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 13:40:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Du lịch]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/?p=136</guid>

					<description><![CDATA[Được công nhận là một trong những vịnh biển đẹp nhất thế giới với thành phố êm ả nằm ngay bên bờ biển, du lịch Nha Trang trung tâm của tỉnh Khánh Hòa – miền đất được mệnh danh là “xứ Trầm, biển Yến”. “Hòn ngọc của biển Đông” này có một sức lôi cuốn [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Được công nhận là một trong những vịnh biển đẹp nhất thế giới với thành phố êm ả nằm ngay bên bờ biển, du lịch Nha Trang trung tâm của tỉnh Khánh Hòa – miền đất được mệnh danh là “xứ Trầm, biển Yến”.</p>



<p>“Hòn ngọc của biển Đông” này có một sức lôi cuốn đặc biệt đối với khách du lịch tứ phương. Để hiểu rõ hơn và có thêm thông tin hữu ích cho hành trình du lịch Nha Trang của bạn, cùng tham khảo những kinh nghiệm sau đây nhé</p>



<iframe loading="lazy" width="800" height="450" src="https://www.youtube.com/embed/Gg1iroQanNI" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>



<h2><strong>1. Nên đi du lịch Nha Trang vào thời điểm nào?</strong></h2>



<p>Nằm ở khu vực nam Miền Trung, Nha Trang cũng có những đặc thù về điều kiện tự nhiên của miền Duyên Hải Nam Trung Bộ. Khí hậu Nha Trang tương đối ôn hòa, không khắc nghiệt như ở miền Bắc và cũng không thất thường như miền Nam. Mùa đông ở Nha Trang ít lạnh, mùa hè thường kéo dài nhưng nắng nóng không quá gay gắt.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="640" height="414" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-48-2.png" alt="" class="wp-image-143" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-48-2.png 640w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-48-2-416x269.png 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-48-2-300x194.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><figcaption><em>Trung tầm từ tháng 3 đến tháng 9 là thời gian thích hợp nhất để du lịch Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="640" height="415" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-9-1.png" alt="" class="wp-image-142" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-9-1.png 640w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-9-1-416x270.png 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-9-1-300x195.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><figcaption><em>Những bãi biển du lịch cũng trở nên sầm uất hơn bởi tháng 8 là mùa cao điểm cho các chuyến du lịch biển (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Chính vì vậy, trung tầm từ tháng 3 đến tháng 9 là thời điểm thích hợp nhất để&nbsp;có những chuyến đi du lịch&nbsp;Nha Trang thú vị. Nhưng bạn cũng cần lưu ý vào khoảng thời gian này, các&nbsp;khách sạn Nha Trang&nbsp;thường xuyên trong tình trạng cháy phòng, nên bạn hãy đặt phòng trước khi tới đây để tránh mất thời gian đi tìm phòng khách sạn.</p>



<h2><strong>2. Đến Nha Trang bằng phương tiện gì?</strong></h2>



<p>Để đến Nha Trang bạn có thể di chuyển theo nhiều cách khác nhau, tùy vào túi tiền, quỹ thời gian cũng như sở thích của mỗi người. Có 3 phương tiện phổ biến gồm:</p>



<h3><strong>Máy bay</strong></h3>



<p>Hiện nay, các hãng bay như Vietnam Airlines, Jetstar, Vietjet Air đều có chuyến từ&nbsp;Hà Nội, TP. Hồ Chí Minh và Đà Nẵng để đến sân bay Cam Ranh.</p>



<p>Bạn có thể đặt mua vé trực tuyến thông qua các hãng hàng không này, sau đó đến sân bay Cam Ranh rồi về trung tâm thành phố Nha Trang. Tất nhiên là đừng quên các hãng bay luôn có nhiều đợt khuyến mãi vé bay như “triệu vé 0đ” của Vietjet,… Chính vì vậy, săn giá vé tốt sẽ giúp bạn tiết kiệm được 1 khoản chi phí đáng kể khi di chuyển bằng phương tiện này đến Nha Trang nhé.</p>



<h3><strong>Tàu hỏa</strong></h3>



<p>Cũng có các trạm di chuyển từ Hà Nội, TP Hồ Chí Minh hay từ Đà Nẵng vào Nha Trang với mức giá vé vào khoảng (250.000 – 400.000đ/lượt đi). Bạn có thể book vé tại các hãng tàu để được hỗ trợ đặt vé, khoang ngồi cho chuyến đi đến phố biển Nha Trang.</p>



<h3><strong>Xe khách</strong></h3>



<p>Có rất nhiều chuyến xe khách đi Nha Trang, bạn có thể lên mạng tìm trước và đặt mua online, hoặc đến trực tiếp bến xe tại các phòng vé để tìm mua.</p>



<h2><strong>3. Di chuyển tại Nha Trang như thế nào?</strong></h2>



<p>Nếu đây là lần đầu tiên bạn đến vịnh biển xinh đẹp này thì việc chuẩn bị cho mình một&nbsp;bản đồ&nbsp;thành phố&nbsp;Nha Trang&nbsp;trong túi sẽ vô cùng thích hợp để bạn không để bị lạc khi di chuyển nhé.</p>



<h3><strong>Đi taxi</strong></h3>



<p>Ngoài ra, có rất nhiều hãng taxi cho bạn lựa chọn với mức giá dao động từ sân bay Cam Ranh về trung tâm thành phố khoảng 250.000 – 350.000 đồng/lượt vì quãng đường từ sân bay về trung tâm hơn 35km. Bạn hãy lưu bảng giá hãng taxi bên dưới vào&nbsp;cẩm nang du lịch Nha Trang&nbsp;của mình để tiện cho việc tìm kiếm.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="554" height="327" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/anh3.png" alt="" class="wp-image-141" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/anh3.png 554w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/anh3-416x246.png 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/anh3-300x177.png 300w" sizes="(max-width: 554px) 100vw, 554px" /></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="640" height="397" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-24-1.png" alt="" class="wp-image-140" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-24-1.png 640w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-24-1-416x258.png 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-24-1-300x186.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><figcaption><em>Các hãng taxi tại Nha Trang</em></figcaption></figure></div>



<h3><strong>Xe bus</strong></h3>



<p>Các tuyến bus tại Nha Trang với giá vé từ 5.000đ/lượt cũng là lựa chọn hoàn hảo cho bạn nếu chuyến đi của bạn có mức kinh phí hạn hẹp hơn.</p>



<h2><strong>4. Đi Nha Trang cần chuẩn bị những gì?</strong></h2>



<p>Để tránh tình trạng quên đồ, thiếu đồ trong chuyến du lịch thì cách tốt nhất là bạn hãy lên cho mình một danh sách những đồ cần mang theo khi đi du lịch Nha Trang. Các đồ dùng bạn cần chuẩn bị cho mình như:</p>



<h3><strong>Tiền và giấy tờ tùy thân</strong></h3>



<p>Bạn không cần phải chuẩn bị quá nhiều tiền mặt nhưng cần đem&nbsp; theo thẻ ATM để có thể sử dụng cho việc thanh toán.<br>Ngoài ra, cần mang theo giấy tờ tùy thân cần thiết như: CMND hoặc thẻ CCCD để lên máy bay, tàu xe hoặc làm&nbsp; thủ tục khách sạn, thuê xe máy, ô tô,…Bằng lái xe, thẻ nhà báo, hộ chiếu là những thứ bạn có thể mang theo đề phòng CMND bị mất thì có thể sử dụng thay thế.</p>



<h3><strong>Trang phục</strong></h3>



<p>Nha Trang là thành phố biển vì thế du lịch Nha Trang sẽ không thể thiếu những bộ đồ mát mẻ dành cho mùa hè như: quần sooc, áo thun, váy, bikini, mũ cói, dép sandal,…Tùy vào chuyến đi của mình dài hay ngắn mà bạn có thể chuẩn bị những bộ đồ phù hợp nhất.</p>



<p>Nếu có thể bạn hãy lên kế hoạch trang phục cho từng ngày, ngày 1 mặc gì, ngày 2 mặc gì,…Điều đó giúp bạn không phải mang theo quá nhiều đồ không dùng tới.</p>



<h3><strong>Mỹ phẩm và đồ vệ sinh cá nhân</strong></h3>



<p>Mặc dù các khách sạn, khu nghỉ dưỡng đều chuẩn bị sẵn cho bạn những món đồ cá nhân cơ bản như: khăn mặt, bàn chải, kem đánh răng, dầu gội, sữa tắm,…Tuy nhiên những thứ đó có thể không phù hợp với cơ địa của bạn. Cách tốt nhất là hãy chiết đồ dùng của mình ra các lọ chiết mỹ phẩm nhỏ gọn để mang theo.</p>



<p>Mang theo mỹ phẩm, kem chống nắng để làn da luôn tươi tắn và khỏe mạnh trong suốt chuyến đi bạn nhé.</p>



<h3><strong>Sạc dự phòng, máy ảnh,…</strong></h3>



<p>Sạc dự phòng sẽ giúp bạn thoải mái chụp hình trong suốt cả ngày dài mà không lo điện thoại hết pin. Vì thế hãy sạc căng pin dự phòng và mang theo trong chuyến du lịch Nha Trang của mình. Nếu có máy ảnh thì bạn cũng đừng bỏ quên ở nhà nhé.</p>


<p><span id="more-136"></span></p>


<h2><strong>5. Các điểm du lịch ở Nha Trang không nên bỏ lỡ</strong></h2>



<p>Cẩm nang du lịch Nha Trang sẽ điểm danh qua một vài cảnh đẹp ở Nha Trang mà bạn không nên bỏ lỡ nếu có dịp ghé thăm thành phố này.</p>



<h3>Vinpearl Land Nha Trang</h3>



<p>Tọa lạc trên bờ của một trong 29 vịnh biển đẹp nhất thế giới, Vinpearl Land Nha Trang là thiên đường vui chơi giải trí đẳng cấp quốc tế. Cùng với đó, nơi đây được Hiệp hội du lịch Việt Nam trao tặng là khu vui chơi giải trí hấp dẫn nhất Việt Nam.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="640" height="369" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-49-1.png" alt="" class="wp-image-139" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-49-1.png 640w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-49-1-416x240.png 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-49-1-300x173.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="640" height="415" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-40-1.png" alt="" class="wp-image-138" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-40-1.png 640w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-40-1-416x270.png 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-40-1-300x195.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><figcaption><em>Tham gia hàng trăm trò chơi thú vị, cảm giác mạnh tại Vinpearl Land Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Bên cạnh đó, Vinpearl Land Nha Trang còn có công viên nước trên bờ biển thuộc dạng hiếm có trên thế giới. Nơi bạn được hòa mình vào những đường trượt khác nhau như Kamikaze, hố đen vũ trụ… và đặc biệt là máng trượt Boomerang tận hưởng cảm giác hồi hộp như rơi tự do từ độ cao 21m.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="640" height="427" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-19-1.png" alt="" class="wp-image-137" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-19-1.png 640w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-19-1-416x278.png 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cam-nang-du-lich-nha-trang-19-1-300x200.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><figcaption><em>Công viên nước trên bờ biển thuộc dạng hiếm có trên thế giới tại Vinpearl Land Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Ngoài ra, các cụm điểm phố mua sắm, khu ẩm thực, không gian trò chơi trong nhà cũng là những trải nghiệm thú vị cho mùa hè của bạn&nbsp;khi lựa chọn Vinpearl Land là điểm dừng chân của mình.</p>



<h3>Viện Hải Dương Học</h3>



<p>Viện là nơi lưu giữ nhiều mẫu vật nhất Việt Nam. Được thành lập từ năm 1923 do người Pháp xây dựng, đến năm 1952 thì được giao lại cho Viêt Nam quản lý. Với hơn 20.000 mẫu vật của hơn 4000 sinh vật biển và rất nhiều mẫu sinh vât sống khác.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-34-1.png" alt="Với hàng nghìn mẫu sinh vật biển (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58787"/><figcaption><em>Với hàng nghìn mẫu sinh vật biển (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-51-1.png" alt="Không chỉ lưu giữa nhiều mẫu vật mà đây còn nhiều sinh vật sống đa dạng và phong phú (Ảnh: Sưu tầm)"/></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-51-1.png" alt="Không chỉ lưu giữa nhiều mẫu vật mà đây còn nhiều sinh vật sống đa dạng và phong phú (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58804"/><figcaption><em>Không chỉ lưu giữa nhiều mẫu vật mà đây còn nhiều sinh vật sống đa dạng và phong phú (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Viện được chia làm 3 khu riêng biêt gồm: Khu trưng bày mẫu vật, khu sinh vật sống và khu rạn nhân tạo.&nbsp;Tính đến hiện tại, viện đã có hơn 80 năm hoạt động và đã đóng góp rất nhiều cho ngành thủy sản trong và ngoài nước.</p>



<p>Để thuận tiện hơn cho việc tham quan, bạn có thể lựa chọn một số&nbsp;khách sạn gần Viện Hải dương học&nbsp;để có thể tiết kiệm được thời gian đi lại.</p>



<h3><strong>Chợ Đầm</strong></h3>



<p>Sở dĩ có tên lạ như vậy là do, mảnh đất được chọn để xây khu chợ này trước kia là một cái đầm lớn. Ngày nay, khu chợ này được xem như một trung tâm thương mại của người dân trong khu vực. Ở đây bầy bán rất nhiều các loại mặt hàng như giày dép, quần áo, đồ dùng sinh hoạt, thực phẩm…</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-43-1.png" alt="Chợ Đầm nổi tiếng ở Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58796"/><figcaption><em>Chợ Đầm nổi tiếng ở Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-36-1.png" alt="Những mặt hàng trong chợ khá đa dạng (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58789"/><figcaption><em>Những mặt hàng trong chợ khá đa dạng (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Đối với du khách tới du lịch tại Nha Trang thì khu chợ này cũng là một trong những địa điểm nên ghé qua khi tới Nha Trang. Một phần là có thể khám phá, thăm quan chợ. Phần còn lại là đến với mục đích mua quà cho người thân của mình.</p>



<h3><strong>Tháp Bà Ponagar</strong></h3>



<p>Nếu lựa chọn du lịch lịch sử – văn hóa, bạn không thể bỏ quên đánh dấu&nbsp;<strong>Tháp Bà Ponagar</strong>&nbsp;vào cẩm nang kinh nghiệm du lịch. Được xây dựng vào khoảng thế kỷ VIII đến thế kỉ XIII thời kì Hindu Giáo, đây là một trong những quần thể kiến trúc thuộc nền văn hóa Chăm Pa lớn nhất miền Trung Việt Nam.</p>



<p>Tháp Bà Ponagar nằm trên đỉnh một ngọn đồi cao khoảng 50 mét so với mực nước biển. Ở cửa sông Cái, cách trung tâm thành phố Nha Trang khoảng 3km về phía Bắc.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-52-1.png" alt="Tháp Bà Ponagar Nha Trang – quần thể kiến trúc văn hóa Chăm Pa lớn nhất miền Trung Việt Nam (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58805"/><figcaption><em>Tháp Bà Ponagar Nha Trang – quần thể kiến trúc văn hóa Chăm Pa lớn nhất miền Trung Việt Nam (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Để tham quan Ponagar du khách nên ghé thăm vào tháng 3 âm lịch (từ ngày 21 đến ngày 23). Đây là thời điểm diễn ra lễ hội Tháp Bà với nhiều hoạt động phong phú, đa dạng nhằm giới thiệu, tôn vinh những nét đẹp của văn hóa Chăm Pa và cũng được xếp là một trong 16 lễ hội tầm cỡ Quốc gia.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-17-1.png" alt="Quần thể kiến trúc độc đáo của Tháp Bà Ponagar Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58770"/><figcaption><em>Quần thể kiến trúc độc đáo của Tháp Bà Ponagar Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-16-1.png" alt="Ghé thăm Tháp Bà Ponagar Nha Trang tháng 3 âm lịch để tham gia nhiều hoạt động phong phú (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58769"/><figcaption><em>Ghé thăm Tháp Bà Ponagar Nha Trang tháng 3 âm lịch để tham gia nhiều hoạt động phong phú (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Những đường nét kiến trúc độc đáo cùng không gian văn hóa đậm đà bản sắc Chăm Pa, Tháp Bà Ponagar hứa hẹn là điểm đến mang đến cho bạn nhiều trải nghiệm trong chuyến du lịch của mình.</p>



<h3><strong>Bãi biển, vịnh biển Nha Trang</strong></h3>



<p>Vịnh biển Nha Trang rộng khoảng 500km2, khá kín gió, không có sóng lớn. Được hình thành do đường nước con sông Cái đổ ra. Vịnh Nha Trang hình thành giữa hai bãi biển hình trăng khuyết, cát trắng mịn màng trải dài 6,7km.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-7-1.png" alt="Những bãi biển xanh gợn sóng cùng bờ cát trắng mịn màng tại vịnh biển Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58760"/><figcaption><em>Những bãi biển xanh gợn sóng cùng bờ cát trắng mịn màng tại vịnh biển Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Nói về&nbsp;<strong>du lịch Nha Trang</strong>, chúng ta không thể quên một số hoạt động trên biển sôi động như: kéo dù, đi mô tô nước, hay lặn biển ngắm san hô. Đặc biệt, với bộ môn thể thao lặn biển bạn sẽ thỏa sức chìm mình vào thế giới của hàng trăm loài sinh vật biển phong phú, đa dạng màu sắc dưới dòng nước biển xanh trong của vịnh biển xinh đẹp này.</p>



<p><strong>Vịnh Cam Ranh</strong></p>



<p>Được bình chọn là một trong những vịnh biển đẹp nhất của Việt Nam. Chính vì thế, lượng người du lịch tới đây hằng năm là rất động. Đi từ thành phố Nha Trang về phía Nam chừng 60km là bạn đã đặt chân tới vịnh Cam Ranh.Vịnh này sở hữu khá nhiều đảo lớn nhỏ khác nhau. Khi tới Vịnh Cam Ranh bạn có thể đi thăm những hòn đảo xinh đẹp như Bình Ba, Bình Hưng…</p>



<p>Một chú ý nhỏ nếu bạn muốn tới Bình Ba đó là bạn không nên dẫn người nước ngoài vào đảo. Vì đảo này là một đảo quân sự và có quy định không cho phép người nước ngoài vào du lịch trên đảo.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-10-1.png" alt="Vịnh biển tuyệt đẹp - Cam Ranh (Ảnh ST)" class="wp-image-58763"/><figcaption><em>Vịnh biển tuyệt đẹp – Cam Ranh (Ảnh ST)</em></figcaption></figure></div>



<h3><strong>Các hòn đảo đẹp mê hồn</strong></h3>



<h4>Hòn Chồng</h4>



<p>Quần thể hòn chồng Nha Trang là một trong những điểm thu hút nhiều sự yêu thích của du khách gần xa bởi vẻ đẹp tự nhiên. Được hình thành từ những lớp đá nằm xếp chồng lên nhau., nơi đây được xem là sự giao thoa hoàn hảo của trời và đất.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-14-1.png" alt="Hòn Chồng một trong những cảnh đẹp độc đáo tại phố biển Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58767"/><figcaption><em>Hòn Chồng một trong những cảnh đẹp độc đáo tại phố biển Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Xuất xứ của<strong>&nbsp;bãi Chồng</strong>&nbsp;có lẽ được hình thành từ sự xâm thực của thủy triều lên ngọn đồi này. Từ Bãi Đá cùng câu chuyện về anh chàng nghề biển lén ngắm nhìn các cô tiên nữ đã tạo nên những cảnh quan tuyệt đẹp có tên là&nbsp;<strong>Hòn Chồng Hòn Vợ</strong>&nbsp;hay Bãi Tiên, đều là những thắng cảnh đầy thi vị mà du khách có thể đưa vào&nbsp;<strong>cẩm nang du lịch Nha Trang</strong>&nbsp;của mình.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-45-1.png" alt="(Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58798"/><figcaption><em>(Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<h4><strong>Hòn Tre</strong></h4>



<p>Hòn Tre là một hòn đảo có diện tích khá lớn ở Nha Trang. Trước khi được biết đến là một hòn đảo du lịch, Hòn Tre là nơi tập trung tránh trú bão của những tàu đánh cá, chính vì thế nhiều người cho rằng đảo phải có tên là “Hòn Che” mới đúng. Ngày nay, với diện tích khá lớn, cùng với việc sở hữu những cảnh đẹp mà hiếm nơi nào có được .</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-32-1.png" alt="Hòn Tre Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58785"/><figcaption><em>Hòn Tre Nha Trang (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<p>Nơi đây đã trở thành một điểm đến thu hút rất đông khách du lịch tới thăm quan, nghỉ dưỡng với những khách sạn gần Hòn Tre view đẹp, nhìn ra biển. Mặc dù hàng năm đều đón tiếp rất đông du khách tới thăm quan nhưng đảo này khồng hề mất đi vẻ đẹp tự nhiên, hoang sơ vốn có của nó.</p>



<h4><strong>Hòn Ông</strong></h4>



<p>Đảo Hòn Ông hay còn có tên gọi khác là đảo Cá Voi. Hòn đảo này có diện tích lên tới 40.000ha. Nhưng đến nay mới chỉ có 2ha được đưa vào sử dụng để xây dựng một khu nghỉ dưỡng. Toàn bộ diện tích còn lại là núi và những rừng cây quanh năm xanh tốt. Khi du lịch trên đảo, mọi hoạt động ăn uống, nghỉ ngơi của bạn sẽ ở tại resort Whale Island vì trên đảo chỉ có duy nhất một resort, không có nhà dân, không có hàng quán. Mọi vấn đề về vui chơi, ăn uống bạn sẽ phải nhờ vào resort này.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-41-1.png" alt="(Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58794"/><figcaption><em>(Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-26-1.png" alt="Biển Hòn Ông trong xanh vời vợi (Ảnh: Sưu tầm)" class="wp-image-58779"/><figcaption><em>Biển Hòn Ông trong xanh vời vợi (Ảnh: Sưu tầm)</em></figcaption></figure></div>



<h4><strong>Đảo Bình Ba</strong></h4>



<p>Đảo Bình Ba có tên gọi khác là “Đảo Tôm Hùm” mang vẻ đẹp hoang sơ và trữ tình. Cùng bãi biển trong xanh cát trắng, đây là đia điểm du lịch lý tưởng hấp dẫn khách du lich ghé thăm. Hòn đảo chưa khai thác du lịch nhiều nên còn giữ được khá nhiều cảnh đẹp tự nhiên. Nếu có dịp đến đây, bạn đừng quên căng lều cắm trai tại bãi chướng để ngắm vẻ đep mộng mơ của hoàng hồn và bình minh nơi đây nhé.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-28-1.png" alt="Bình Ba mang vẻ đẹp hoang sơ (Ảnh: @vanphan8910)" class="wp-image-58781"/><figcaption><em>Bình Ba mang vẻ đẹp hoang sơ (Ảnh: @vanphan8910)</em></figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://cdn.vntrip.vn/cam-nang/wp-content/uploads/2018/01/cam-nang-du-lich-nha-trang-25-1.png" alt="" class="wp-image-58778"/><figcaption><em>(Ảnh: @phuongquynh_np)</em></figcaption></figure></div>



<p>Ngoài ra, người dân trên đảo rất hiền lành và thân thiện, khi đến đây bạn sẽ được tiếp xúc với cuộc sống trên những bè cá nổi, thưởng thức đặc sản “Tôm Hùm”.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/du-lich/du-lich-nha-trang-kinh-nghiem-toan-tap-tu-a-den-z/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
