<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tin tức &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/tin-tuc/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham</link>
	<description>Huỳnh Minh Thi</description>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 16:51:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cropped-Stryker-32x32.png</url>
	<title>Tin tức &#8211; My WordPress</title>
	<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Bốn trường của Việt Nam vào bảng xếp hạng đại học thế giới năm 2022</title>
		<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/bon-truong-cua-viet-nam-vao-bang-xep-hang-dai-hoc-the-gioi-nam-2022/</link>
					<comments>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/bon-truong-cua-viet-nam-vao-bang-xep-hang-dai-hoc-the-gioi-nam-2022/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Minh Thi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:25:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tin tức]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/?p=171</guid>

					<description><![CDATA[TTO &#8211; ĐH Quốc gia Hà Nội, ĐH Quốc gia TP.HCM, Trường ĐH Tôn Đức Thắng và Trường ĐH Bách khoa Hà Nội cùng có mặt trong bảng xếp hạng đại học thế giới cho năm 2022. Hôm nay (9-6), Tổ chức Quacquarelli Symonds của Anh vừa công bố&#160;bảng xếp hạng&#160;đại học thế giới cho [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>TTO &#8211; ĐH Quốc gia Hà Nội, ĐH Quốc gia TP.HCM, Trường ĐH Tôn Đức Thắng và Trường ĐH Bách khoa Hà Nội cùng có mặt trong bảng xếp hạng đại học thế giới cho năm 2022.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><a href="https://cdn.tuoitre.vn/2020/5/4/dh-quoc-gia-ha-noi-4-1588602458607160315713.jpg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img src="https://cdn.tuoitre.vn/thumb_w/586/2020/5/4/dh-quoc-gia-ha-noi-4-1588602458607160315713.jpg" alt="Bốn trường của Việt Nam vào bảng xếp hạng đại học thế giới năm 2022 - Ảnh 1." title="Bốn trường của Việt Nam vào bảng xếp hạng đại học thế giới năm 2022 - Ảnh 1."/></a><figcaption>Trường ĐH Quốc gia Hà Nội &#8211; Ảnh: ĐHQGHN</figcaption></figure></div>



<p>Hôm nay (9-6), Tổ chức Quacquarelli Symonds của Anh vừa công bố&nbsp;<a href="https://tuoitre.vn/bang-xep-hang.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">bảng xếp hạng</a>&nbsp;đại học thế giới cho năm 2022: QS World University Rankings 2022 (QS WUR 2022).</p>



<p>Đây là năm thứ tư liên tiếp ĐH Quốc gia Hà Nội, ĐH Quốc gia TP.HCM lọt vào bảng xếp hạng này. Hai &#8220;tân binh&#8221; là Trường ĐH Tôn Đức Thắng và Trường ĐH Bách khoa Hà Nội lần đầu có mặt trong bảng xếp hạng.</p>



<p>Theo đó, ĐH Quốc gia Hà Nội và ĐH Quốc gia TP.HCM đứng trong nhóm 801-1.000 trường đại học tốt nhất toàn cầu. Trường ĐH Tôn Đức Thắng thuộc nhóm 1.001-1.200, còn Trường ĐH Bách khoa Hà Nội trong nhóm 1.201+.</p>



<p>Trong kỳ xếp hạng này, QS WUR 2022 xếp hạng cho 1.300 trường trong tổng số 1.673 cơ sở giáo dục thuộc 93 quốc gia và vùng lãnh thổ. Trong số này, 145 trường lần đầu tiên tham gia xếp hạng.&nbsp;</p>



<p>Dữ liệu phục vụ xếp hạng được lấy từ 2 triệu đề cử của học giả và 450.000 đề cử của nhà tuyển dụng, thu thập 130.000 phản hồi của học giả và 75.000 nhà tuyển dụng toàn cầu, phân tích 96 triệu trích dẫn (trong giai đoạn 2015-2020) từ 14,7 triệu bài báo (trong giai đoạn 2015-2019).</p>



<p>QS WUR xếp hạng các trường đại học theo 6 tiêu chí, bao gồm: đánh giá của học giả (40%), đánh giá của nhà tuyển dụng, số trích dẫn/giảng viên, tỉ lệ giảng viên/sinh viên, tỉ lệ giảng viên quốc tế và tỉ lệ sinh viên quốc tế.&nbsp;</p>



<p>Tiêu chí xếp hạng của QS nhấn mạnh vào đóng góp và tác động của chất lượng đào tạo và nghiên cứu của trường đại học đối với xã hội (thông qua đánh giá của doanh nghiệp, học giả trong và ngoài nước) và các đóng góp cho hoạt động nghiên cứu khoa học (thông qua số trích dẫn/giảng viên).</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/bon-truong-cua-viet-nam-vao-bang-xep-hang-dai-hoc-the-gioi-nam-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>NASA công bố thiết kế bộ đồ vũ trụ mới của phi hành gia</title>
		<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/nasa-cong-bo-thiet-ke-bo-do-vu-tru-moi-cua-phi-hanh-gia/</link>
					<comments>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/nasa-cong-bo-thiet-ke-bo-do-vu-tru-moi-cua-phi-hanh-gia/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Minh Thi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:21:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tin tức]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/?p=167</guid>

					<description><![CDATA[TTO &#8211; Cơ quan Hàng không vũ trụ Mỹ (NASA) vừa tiết lộ bộ đồ vũ trụ với thiết kế mới nhất dành cho sứ mệnh Artemis đưa con người trở lại Mặt trăng năm 2024 với 16 lớp và đủ linh hoạt để di chuyển trên địa hình gồ ghề. Các phi hành gia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>TTO &#8211; Cơ quan Hàng không vũ trụ Mỹ (NASA) vừa tiết lộ bộ đồ vũ trụ với thiết kế mới nhất dành cho sứ mệnh Artemis đưa con người trở lại Mặt trăng năm 2024 với 16 lớp và đủ linh hoạt để di chuyển trên địa hình gồ ghề.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="586" height="423" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-spacesuit-design-16232127178961586718040.jpg" alt="" class="wp-image-168" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-spacesuit-design-16232127178961586718040.jpg 586w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-spacesuit-design-16232127178961586718040-416x300.jpg 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-spacesuit-design-16232127178961586718040-300x217.jpg 300w" sizes="(max-width: 586px) 100vw, 586px" /><figcaption>Mẫu trang phục mới dành cho các phi hành gia của NASA &#8211; Ảnh: NASA</figcaption></figure></div>



<p>Các phi hành gia tham gia sứ mệnh Artemis &#8211; chương trình tiếp theo của NASA nhằm đưa người phụ nữ đầu tiên cũng là người da màu đầu tiên lên Mặt trăng &#8211; sẽ được mặc mẫu bộ đồ vũ trụ mới nhất được thiết kế cho họ.</p>



<p>Thuật ngữ chuyên ngành của bộ đồ này là Thiết bị di chuyển thăm dò ngoài hành tinh, gọi tắt là xEMU.&nbsp;</p>



<p>Trước khi lên Mặt trăng, các bộ phận của bộ đồ dành cho sứ mệnh Artemis sẽ được kiểm tra trên Trạm vũ trụ quốc tế (ISS).</p>



<p>Theo Đài CNN, trong khi các bộ phim Hollywood khiến công chúng có cảm giác bộ đồ vũ trụ chỉ mất vài phút để mặc nhưng trên thực tế, một bộ đồ vũ trụ với chức năng đầy đủ đòi hỏi phi hành gia phải mất 4 giờ để mặc với sự hỗ trợ của đồng nghiệp.</p>



<p>Trong 4 năm qua, NASA đã đầu tư hơn 300 triệu USD để phát triển xEMU.&nbsp;</p>



<p>Họ đã thử nghiệm hàng chục thành phần và cân nhắc các ưu, nhược điểm của mỗi phương án. Một bộ đồ vũ trụ được chế tạo từ gần nửa tá bộ phận khác nhau và có thể dày tới 16 lớp.</p>



<p>Ông Richard Rhodes, phó trưởng bộ phận phát triển thiết bị may mặc chịu lực xEMU của NASA, cho biết một trong những bộ phận chính của bộ đồ là sợi làm mát, có các ống giúp lưu thông nước xung quanh phi hành gia và điều chỉnh nhiệt độ cơ thể.</p>



<p>Theo NASA, mỗi bộ đồ có một hệ thống hỗ trợ sự sống di động, trong đó có bồn chứa nước làm mát, hệ thống lọc carbon dioxide, hệ thống vô tuyến hai chiều và các thành phần khác.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="586" height="391" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-program-scn-16232127178821417162837.jpg" alt="" class="wp-image-169" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-program-scn-16232127178821417162837.jpg 586w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-program-scn-16232127178821417162837-416x278.jpg 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/nasa-artemis-program-scn-16232127178821417162837-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 586px) 100vw, 586px" /><figcaption>Găng tay là một trong những bộ phận phức tạp nhất trong bộ trang phục đặc biệt của phi hành gia &#8211; Ảnh: NASA</figcaption></figure></div>



<p>Cải tiến mới nhất của bộ đồ vũ trụ so với các phiên bản trước đây là tính linh hoạt của găng tay, vốn là bộ phận bị các phi hành gia phàn nàn nhiều nhất.&nbsp;</p>



<p>Găng tay còn có thể bị siết lại sau nhiều giờ hoạt động trong vũ trụ. Các ngón tay của phi hành gia cũng sẽ bị lạnh nên cần tích hợp thiết bị sưởi ấm vào găng tay.</p>



<p>Một trong những bài tập của phi hành gia trước khi bay vào không gian là nhặt đồng xu dưới nước khi đang mặc đồ vũ trụ.&nbsp;</p>



<p>Phần lớn quá trình đào tạo phi hành gia cũng diễn ra trong một bể bơi của NASA do nước giúp mô phỏng cảm giác không trọng lực tương tự khi ở trong vũ trụ.</p>



<p>Găng tay là một trong những bộ phận phức tạp nhất của bộ đồ vũ trụ. Các nhà khoa học đã thử nghiệm nhiều chất liệu khác nhau, trong đó có sợi Kevlar có thể cản đạn, và đạt được những thành công nhất định trong nhiều năm.</p>



<p>Hiện nay phi hành gia đang sử dụng găng tay nhựa tổng hợp nhưng các nhà khoa học vẫn không ngừng tìm kiếm những lựa chọn tốt hơn.</p>



<p>Bên ngoài mỗi bộ đồ có các sọc màu đặc trưng để phân biệt.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><a href="https://cdn.tuoitre.vn/2021/6/9/nasa-artemis-walkmoon-nasa-1623212717869547123247.jpg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img src="https://cdn.tuoitre.vn/thumb_w/586/2021/6/9/nasa-artemis-walkmoon-nasa-1623212717869547123247.jpg" alt="NASA công bố thiết kế bộ đồ vũ trụ mới của phi hành gia - Ảnh 3." title="NASA công bố thiết kế bộ đồ vũ trụ mới của phi hành gia - Ảnh 3."/></a><figcaption>NASA thử nghiệm bộ đồ dùng để đi bộ trên Mặt trăng trong bể bơi &#8211; Ảnh: NASA</figcaption></figure></div>



<p>Ngoài ra, ông Rhodes cho biết thách thức lớn nhất với bộ đồ dùng trong nhiệm vụ Artemis là đảm bảo chúng tối&nbsp;ưu hóa cho sứ mệnh khám phá Mặt trăng.&nbsp;</p>



<p>Theo ông Rhodes, bộ đồ cần &#8220;đủ nhẹ để thực hiện nhiệm vụ trên Mặt trăng song cũng phải đủ chắc chắn để bảo vệ phi hành gia khi làm việc trong môi trường rất nguy hiểm tại đó&#8221;.</p>



<p>Hàng ngàn bộ phận đã được sản xuất để chế tạo bộ đồ vũ trụ dùng trong sứ mệnh Artemis. Chúng có nguồn gốc từ khắp nơi trên nước Mỹ. Một số bộ phận mất tới một năm để chế tạo nhưng NASA đang nỗ lực rút ngắn thời gian đó.</p>



<p>Nhóm của ông Rhodes cũng đang nghiên cứu để giúp bộ đồ linh hoạt hơn, cho phép các phi hành gia di chuyển trên địa hình gồ ghề.&nbsp;</p>



<p>Các bộ đồ vũ trụ trước đây chỉ cho phép những chuyển động tối thiểu ở khu vực thắt lưng, hông và mắt cá.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/nasa-cong-bo-thiet-ke-bo-do-vu-tru-moi-cua-phi-hanh-gia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chiều 8/6, thêm 53 ca Covid-19 trong nước tại 6 tỉnh thành</title>
		<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/chieu-8-6-them-53-ca-covid-19-trong-nuoc-tai-6-tinh-thanh/</link>
					<comments>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/chieu-8-6-them-53-ca-covid-19-trong-nuoc-tai-6-tinh-thanh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Minh Thi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:05:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tin tức]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/?p=158</guid>

					<description><![CDATA[Chiều 8/6, Bộ Y tế công bố&#160;55 bệnh nhân Covid-19 mới với 53 ca trong nước tại 6 tỉnh thành. Trong đó, Bắc Giang, Bắc Ninh, TP.HCM là các địa phương có số người mắc nhiều nhất. 53 ca trong nước ghi nhận tại Bắc Giang (21), Bắc Ninh (15), TP.HCM (14), Hà Nội (2), [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Chiều 8/6, Bộ Y tế công bố&nbsp;55 bệnh nhân Covid-19 mới với 53 ca trong nước tại 6 tỉnh thành. Trong đó, Bắc Giang, Bắc Ninh, TP.HCM là các địa phương có số người mắc nhiều nhất.</p>



<p>53 ca trong nước ghi nhận tại Bắc Giang (21), Bắc Ninh (15), TP.HCM (14), Hà Nội (2), Hà Tĩnh (1). Cụ thể:</p>



<p><strong>Bắc Giang</strong>&nbsp;thêm 21 bệnh nhân mới, mã số 9104-9107, 9110-9116, 9118-9122, 9124, 9130, 9132, 9136-9137. Nhóm này đều ở trong khu cách ly và khu vực đã được phong tỏa, liên quan đến công nhân các Khu công nghiệp.</p>



<p><strong>Bắc Ninh</strong>&nbsp;có 15 ca mắc liên quan đến ổ dịch Khu công nghiệp Quế Võ, gồm các bệnh nhân 9123, 9125-9129, 9131, 9133-9135, 9140-9144.</p>



<p><strong>TP.HCM</strong>&nbsp;phát hiện 14 ca mới, mã số từ 9145-9158. Trong đó, có 10 người liên quan đến nhóm truyền giáo Phục Hưng, 3 trường hợp F1, người còn lại đang điều tra dịch tễ.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="628" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/191795930-10158447113483789-6981525535735755387-n-1024x628.jpg" alt="" class="wp-image-159" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/191795930-10158447113483789-6981525535735755387-n-1024x628.jpg 1024w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/191795930-10158447113483789-6981525535735755387-n-416x255.jpg 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/191795930-10158447113483789-6981525535735755387-n-300x184.jpg 300w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/191795930-10158447113483789-6981525535735755387-n-768x471.jpg 768w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/191795930-10158447113483789-6981525535735755387-n-1536x942.jpg 1536w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/191795930-10158447113483789-6981525535735755387-n.jpg 2048w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>



<p><strong>Hà Nội</strong>&nbsp;có 2 ca, gồm bệnh nhân 9138 (nam, 71 tuổi, ở quận Thanh Xuân, là F1 của ca 5312, đã được cách ly từ trước) và bệnh nhân 9139 (nữ, 39 tuổi, ở huyện Đông Anh, là F1 của ca 8853). Ngày 8/6, hai người này có kết quả xét nghiệm dương tính với SARS-CoV-2.</p>



<p><strong>Hà Tĩnh</strong>&nbsp;ghi nhận 1 trường hợp mới, đang điều tra dịch tễ. Người này là bệnh nhân 9117, nam, 57 tuổi, ở phường Nguyễn Du, TP. Hà Tĩnh, có kết quả dương tính với SARS-CoV-2 ngày 8/6. Hiện bệnh nhân điều trị tại Bệnh viện Đa khoa Hà Tĩnh.</p>



<p><strong>2 ca nhập cảnh</strong>&nbsp;gồm bệnh nhân 9108 và 9109. Ngày 6/6, những người này từ nước ngoài nhập cảnh Việt Nam và được cách ly ngay tại An Giang. Kết quả xét nghiệm lần 1 ngày 8/6 của họ dương tính với SARS-CoV-2.</p>



<p>Đến chiều ngày 8/6, Việt Nam đã ghi nhận 9.158 ca mắc&nbsp;Covid-19 với 7.573 ca lây nhiễm trong nước. Tính riêng đợt dịch mới (từ 27/4 đến nay), Bộ Y tế công bố&nbsp;6.003 ca bệnh.</p>



<p>Ngày hôm nay, cả nước có tổng số 175 bệnh nhân mới, trong đó 171 ca được phát hiện trong nước tại Bắc Giang (98), TP.HCM (39), Bắc Ninh (25), Lạng Sơn (5), Hà Nội (2), Bệnh viện Bệnh Nhiệt đới Trung ương cơ sở Đông Anh (1), Hà Tĩnh (1).</p>



<p>Một số tỉnh thành đã qua 14 ngày không ghi nhận trường hợp mắc mới, gồm Yên Bái, Quảng Ngãi, Đồng Nai, Nghệ An, Quảng Ninh, Quảng Nam, Quảng Trị, Thừa Thiên Huế, Nam Định, Hòa Bình, Tuyên Quang, Phú Thọ, Sơn La, Ninh Bình, Thanh Hóa.</p>



<p>Về tình hình điều trị, ngày 8/6, thêm 40 bệnh nhân Covid-19 được công bố khỏi bệnh, nâng tổng số được chữa khỏi tại các cơ sở y tế lên 3.549 trường hợp.</p>



<p>Chiều nay, Bộ Y tế thông tin về ca Covid-19 tử vong thứ 55 tại Việt Nam. Người này là bệnh nhân 4632, 88 tuổi, nữ giới, ở huyện Lục Ngạn, tỉnh Bắc Giang; tiền sử tăng huyết áp, đái tháo đường, suy tim, lão suy (suy nhược chức năng ở người cao tuổi).</p>



<p>Cụ bà được ghi nhận dương tính SARS-CoV-2 vào ngày 16/5, điều trị tại Bệnh viện Đa khoa tỉnh Bắc Giang. Ngày 7/6, bệnh nhân tử vong với chẩn đoán viêm phổi nặng do SARS-CoV-2, ARDS, sốc nhiễm trùng, suy đa cơ quan/suy tim, tăng huyết áp, đái tháo đường type 2, lão suy.</p>



<p>Như vậy, trong ngày 8/6, Bộ Y tế đã công bố 2 ca tử vong, ngoài bệnh nhân 4632 nêu trên còn có bệnh nhân 3422 (ca Covid-19 tử vong thứ 54).</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/tin-tuc/chieu-8-6-them-53-ca-covid-19-trong-nuoc-tai-6-tinh-thanh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
