<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Thể thao &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/the-thao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham</link>
	<description>Huỳnh Minh Thi</description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Jun 2021 10:19:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/cropped-Stryker-32x32.png</url>
	<title>Thể thao &#8211; My WordPress</title>
	<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>&#8216;Chúng tôi tự hào khi được đồng hành với bóng đá Việt Nam&#8217;</title>
		<link>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/the-thao/chung-toi-tu-hao-khi-duoc-dong-hanh-voi-bong-da-viet-nam/</link>
					<comments>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/the-thao/chung-toi-tu-hao-khi-duoc-dong-hanh-voi-bong-da-viet-nam/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Minh Thi]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:17:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Thể thao]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/?p=163</guid>

					<description><![CDATA[TTO &#8211; Đó là chia sẻ của ông Nguyễn Nam Hiền (phó tổng giám đốc Tập đoàn Hưng Thịnh) trong cuộc trả lời phỏng vấn Tuổi Trẻ. Tập đoàn Hưng Thịnh là đơn vị phối hợp với Tuổi Trẻ tổ chức chương trình &#8220;Giấc mơ World Cup 2022&#8221;. Ông Hiền mở đầu cuộc phỏng vấn: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>TTO &#8211; Đó là chia sẻ của ông Nguyễn Nam Hiền (phó tổng giám đốc Tập đoàn Hưng Thịnh) trong cuộc trả lời phỏng vấn Tuổi Trẻ. Tập đoàn Hưng Thịnh là đơn vị phối hợp với Tuổi Trẻ tổ chức chương trình &#8220;Giấc mơ World Cup 2022&#8221;.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="586" height="366" src="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/1974579673251865858843603677567831045140337n-4read-only-16231661992721066688799.jpg" alt="" class="wp-image-164" srcset="https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/1974579673251865858843603677567831045140337n-4read-only-16231661992721066688799.jpg 586w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/1974579673251865858843603677567831045140337n-4read-only-16231661992721066688799-416x260.jpg 416w, https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/wp-content/uploads/2021/06/1974579673251865858843603677567831045140337n-4read-only-16231661992721066688799-300x187.jpg 300w" sizes="(max-width: 586px) 100vw, 586px" /><figcaption>Niềm vui của các cầu thủ Việt Nam sau khi ghi bàn vào lưới Indonesia &#8211; Ảnh: NGUYỄN KHÁNH</figcaption></figure></div>



<p>Ông Hiền mở đầu cuộc phỏng vấn: &#8220;Đầu tiên, xin chúc mừng đội tuyển Việt Nam đã giành được chiến thắng quan trọng trước Indonesia. Đây là niềm vui dành cho tất cả người hâm mộ. Thành tích này đã lan tỏa năng lượng tích cực đến người dân, các y bác sĩ tuyến đầu đang ngày đêm chống dịch COVID-19 trên cả nước.</p>



<p>Đến thời điểm này, đội tuyển Việt Nam đang tạm dẫn đầu bảng G vòng loại thứ 2 World Cup 2022 với 14 điểm. Với tài cầm quân của HLV Park Hang Seo cùng lứa cầu thủ dày dạn kinh nghiệm tại các giải đấu quốc tế, tôi tin rằng tuyển Việt Nam sẽ lần đầu tiên trong lịch sử tiến vào vòng loại cuối cùng World Cup 2022&#8243;.</p>



<p><strong><em>* Ông nghĩ cầu thủ nào sẽ tỏa sáng trên đất UAE? Vì sao ông lại nghĩ là cầu thủ này?</em></strong></p>



<p>&#8211; Dựa vào phong độ tại V-League 2021, chúng ta có thể phỏng đoán được một vài cầu thủ có thể tỏa sáng trên đất UAE. Theo cá nhân tôi, Văn Toàn, người dẫn đầu danh sách &#8220;vua phá lưới&#8221; ở V-League 2021 (7 bàn) có lẽ là cầu thủ Việt Nam &#8220;sáng&#8221; nhất thời điểm này. Chúng ta đang thấy một Văn Toàn trưởng thành, bứt tốc và toàn diện trong hai năm trở lại đây. Bên cạnh đó, tiền đạo Tiến Linh và một vài cầu thủ khác như Quang Hải, Công Phượng, Hồ Tấn Tài, Văn Thanh, Thành Chung, Văn Hậu&#8230; cũng có thể sẽ tỏa sáng.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><a href="https://cdn.tuoitre.vn/2021/6/8/1964742887477504792300027929844542647803927n-4read-only-16231661992692099718476.jpg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img src="https://cdn.tuoitre.vn/thumb_w/586/2021/6/8/1964742887477504792300027929844542647803927n-4read-only-16231661992692099718476.jpg" alt="Chúng tôi tự hào khi được đồng hành với bóng đá Việt Nam - Ảnh 2." title="Chúng tôi tự hào khi được đồng hành với bóng đá Việt Nam - Ảnh 2."/></a><figcaption>Ông Nguyễn Nam Hiền</figcaption></figure></div>



<p>Để tiếp tục giữ vững vị thế số 1 Đông Nam Á và leo lên thứ hạng cao hơn nữa trong top 100 trên bảng xếp hạng FIFA, chúng ta cần chú trọng hơn nữa công tác phát triển, đào tạo trẻ, cơ sở vật chất cũng như sự đồng lòng góp sức của các câu lạc bộ, doanh nghiệp và xã hội.</p>



<p>Ông Nguyễn Nam Hiền</p>



<p><strong><em>* Ông nghĩ tuyển Việt Nam có đủ sức mơ World Cup chưa? Ông nghĩ về ngày nào đó tuyển Việt Nam sẽ có mặt tại đấu trường World Cup?</em></strong></p>



<p>&#8211; Chúng ta có nhiều cơ sở để hy vọng về ngày tuyển Việt Nam sẽ dự vòng chung kết World Cup. Đó là cơ chế hoạt động, vận hành ngày càng chủ động và tích cực trong định hướng phát triển bóng đá quốc gia của lãnh đạo VFF.</p>



<p>Chúng ta sở hữu một thế hệ vàng với nhiều cầu thủ giỏi và có kinh nghiệm thi đấu các giải đấu quốc tế, cùng với đó là sự dẫn dắt của HLV tài năng Park Hang Seo. Chưa kể yếu tố khách quan là châu Á sẽ có gấp đôi số đội tham dự World Cup 2026 so với hiện nay (từ 4 đội tăng lên thành 8 đội) theo phương án chia suất mới.</p>



<p><strong><em>* Trong tương lai, Tập đoàn Hưng Thịnh sẽ có thêm những sự hỗ trợ nào để giúp bóng đá Việt Nam hoàn thành giấc mơ&nbsp;World Cup?</em></strong></p>



<p>&#8211; Tập đoàn Hưng Thịnh là một trong những nhà tài trợ nổi bật của bóng đá Việt Nam trong vài năm qua khi tài trợ cho CLB TopenLand Bình Định trong 3 mùa giải V-League 2021 &#8211; 2023; hỗ trợ VFF chi trả lương cho HLV Park Hang Seo và các chuyên gia của bóng đá Việt Nam trong 3 năm (2020 &#8211; 2023); tài trợ 100 tỉ đồng cho đội tuyển bóng đá nữ quốc gia và phát triển đội tuyển nữ trẻ hướng đến World Cup 2026. Ngoài ra chúng tôi cũng thường xuyên thưởng nóng mỗi khi đội tuyển quốc gia thi đấu tốt ở những trận cầu mang tính quyết định&#8230;</p>



<p>Với nguồn kinh phí tài trợ cũng như tâm huyết dành cho bóng đá Việt Nam, Tập đoàn Hưng Thịnh hy vọng đã đóng góp một phần nỗ lực để phần nào hỗ trợ, chia sẻ gánh nặng với ngân sách nhà nước và VFF trong việc đảm bảo phúc lợi tốt hơn cho ban huấn luyện và các cầu thủ, từ đó đưa nền bóng đá nước nhà vươn lên một tầm&nbsp;cao mới.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://minhthi240700.github.io/wp_sanpham/the-thao/chung-toi-tu-hao-khi-duoc-dong-hanh-voi-bong-da-viet-nam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
